<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><menus><menu id="2" name="O que é o Portal" ajax="1" static="1" plugin="" controller="" action="" params="" upload="0" file="" content="&lt;h1&gt;O que é o Portal&lt;/h1&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;A divulgação, de forma transparente, das Ações Governamentais, contribui com o processo democrático, permitindo aos cidadãos acompanharem os gastos e receitas executados pela Administração Pública.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;O Portal da Transparência é um canal onde qualquer cidadão possa, de forma facilitada, efetuar consultas relativo aos gastos e receitas realizadas pelo poder público - administração direta, autarquias, fundações, legislativo, etc.&lt;/p&gt;     " lft="3" rght="4" parent_id="" visible="1" /><menu id="3" name="Como Consultar" ajax="1" static="1" plugin="" controller="" action="" params="" upload="0" file="" content="&lt;h1&gt;Como Consultar&lt;/h1&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;A navegação no portal segue um padrão básico para todos os níveis de detalhamento da consulta onde, a partir da seleção da forma de pesquisa - despesas por instituição / órgão ou despesas por elemento e receitas por natureza ou receitas por fonte de recursos - é possível acessar mais detalhes podendo-se por exemplo, chegar até a nível de detalhamento do favorecido (credor) e visualizar o(s) item(s) adquirido ou serviço contratado ou no caso da receita, chegar até ao nível de detalhamento por exemplo do tributo arrecadado pela instituição.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;Para navegar no portal entrando nos níveis mais detalhados, basta clicar sobre a linha onde está o item que deseja visualizar, dessa forma será apresentada uma nova tela com mais informações sobre o item selecionado, para mais detalhes de um item dessa nova tela apresentada, clique sobre a linha e assim sucessivamente em cada nova tela apresentada.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;Em relação a despesa, os valores informados são os respectivamente empenhado, anulado, liquidado e pago aos credores.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;Em relação a receita, os valores informados são os respectivamente arrecadados.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;O Portal da Transparência dispõe de dois tipos de consultas: Despesas e Receitas.&lt;/p&gt;" lft="5" rght="6" parent_id="" visible="1" /><menu id="4" name="Origem dos Dados" ajax="1" static="1" plugin="" controller="" action="" params="" upload="0" file="" content="&lt;h1&gt;Origem dos Dados&lt;/h1&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;Cada instituição que compõe a Administração Pública na esfera municipal, é responsável pela gestão das ações ligadas a sua área de atuação, portanto os dados apresentados dentro de cada uma, são individualizados.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;A atualização das informações no portal é feita diariamente, logo os dados consultados correspondem a posição das receita e despesas efetivadas até o dia imediatamente anterior ao da consulta.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;No portal há a possibilidade de efetuar consultas relativo a despesas e receitas do exercício corrente, nesse caso os valores apresentados correspondem ao montante gasto e ao montante arrecadado de 1º de janeiro até o dia imediatamente anterior ao da consulta. Na consulta de dados selecionando um exercício anterior, os valores apresentados correspondem ao montante gasto e ao montante arrecadado de 1º de janeiro a 31 de dezembro do exercício da consulta.&lt;/p&gt; &lt;br&gt; &lt;p&gt;Na consulta da despesa, os valores apresentados restringe-se ao empenhado, anulado, liquidado e pago com movimentações ocorridas dentro do exercício da consulta. Não são apresentados nesse caso, os valores relativos a movimentações realizadas dos Restos a Pagar.&lt;/p&gt;" lft="7" rght="8" parent_id="" visible="1" /><menu id="6" name="Glossário" ajax="1" static="0" plugin="" controller="MainController" action="loadMenu" params="glossario" upload="0" file="" content="" lft="11" rght="12" parent_id="" visible="1" /><menu id="5" name="Consulta Dados" ajax="0" static="1" plugin="" controller="MainController" action="consulta_dados" params="" upload="0" file="" content="  &lt;div id=&quot;consulta_dados&quot;&gt;
    &lt;fieldset&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/despesas&quot;&gt;Despesas&lt;/a&gt;
    &lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Define-se como Despesa Pública o conjunto de dispêndios do Municipio ou de outra pessoa de direito 
    público para o funcionamento dos serviços públicos. Nesse sentido, a despesa é parte do orçamento, ou seja, 
    aquela em que se encontram classificadas todas as autorizações para gastos com as várias atribuições e funções 
    governamentais. Em outras palavras, as despesas públicas formam o complexo da distribuição e emprego das receitas 
    para custeio de diferentes setores da administração.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br /&gt;&lt;fieldset&gt;&lt;legend&gt;
    &lt;a href=&quot;{{url_base}}/receitas&quot;&gt;Receitas&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Receita Pública é a soma de ingressos, 
    impostos, taxas, contribuições e outras fontes de recursos, arrecadados para atender às despesas públicas.&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br /&gt;&lt;fieldset&gt;&lt;legend&gt;
    &lt;a href=&quot;{{url_base}}/despesas/loadDiarias&quot;&gt;Diárias&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Define-se como Diária a indenização que faz jus o servidor ou agente político que se deslocar, temporariamente, da respectiva localidade onde tem exercício, a serviço ou para participar de evento de interesse da administração pública, prévia e formalmente autorizada pelo ordenador de despesas ou pessoa delegada por ele, destinada a cobrir as despesas de alimentação, hospedagem e locomoção urbana (realizada por qualquer meio de transporte de cunho local).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br /&gt;&lt;fieldset&gt;&lt;legend&gt;
    &lt;a href=&quot;{{url_base}}/main/outras_informacoes&quot;&gt;Outras Informações&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Espaço destinado a publicações da Entidade relacionadas a gestão da transparência.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br /&gt;&lt;fieldset&gt;&lt;legend&gt;
    &lt;a href=&quot;{{url_base}}/folha_pagamentos&quot;&gt;Folha de Pagamento / Pessoal&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Espaço destinado a apresentação dos dados funcionais e salariais dos servidores (efetivos, cargo em comissão, cargos temporários, aposentados e pensionistas)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
  " lft="9" rght="10" parent_id="" visible="1" /><menu id="1" name="Página Principal" ajax="1" static="1" plugin="" controller="MainController" action="loadMenu" params="pagina_principal" upload="0" file="" content="&lt;div id=&quot;consulta_dados&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  &lt;/p&gt;&lt;fieldset style=&quot;background: #FFF;&quot;&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/despesas&quot;&gt;Despesas&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;Define-se como Despesa Pública o conjunto de dispêndios do Municipio ou de outra pessoa de direito público para o funcionamento dos serviços públicos. Nesse sentido, a despesa é parte do orçamento, ou seja, aquela em que se encontram classificadas todas as autorizações para gastos com as várias atribuições e funções governamentais. Em outras palavras, as despesas públicas formam o complexo da distribuição e emprego das receitas para custeio de diferentes setores da administração.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br&gt;&lt;fieldset style=&quot;background: #FFF;&quot;&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/receitas&quot;&gt;Receitas&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Receita Pública é a soma de ingressos, impostos, taxas, contribuições e outras fontes de recursos, arrecadados para atender às despesas públicas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br&gt;&lt;fieldset style=&quot;background: #FFF;&quot;&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/despesas/loadDiarias&quot;&gt;Diárias&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Define-se como Diária a indenização que faz jus o servidor ou agente político que se deslocar, temporariamente, da respectiva localidade onde tem exercício, a serviço ou para participar de evento de interesse da administração pública, prévia e formalmente autorizada pelo ordenador de despesas ou pessoa delegada por ele, destinada a cobrir as despesas de alimentação, hospedagem e locomoção urbana (realizada por qualquer meio de transporte de cunho local).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br&gt;&lt;fieldset style=&quot;background: #FFF;&quot;&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/main/outras_informacoes&quot;&gt;Outras Informações&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Espaço destinado a publicações da Entidade relacionadas a gestão da transparência.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br&gt;&lt;fieldset style=&quot;background: #FFF;&quot;&gt;&lt;legend&gt;&lt;a href=&quot;{{url_base}}/folha_pagamentos&quot;&gt;Folha de Pagamento / Pessoal&lt;/a&gt;&lt;/legend&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Espaço destinado a apresentação dos dados funcionais e salariais dos servidores (efetivos, cargo em comissão, cargos temporários, aposentados e pensionistas)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/fieldset&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;
" lft="1" rght="2" parent_id="" visible="1" /></menus>